先由母親頂罪 後被揭夥友行兇 高雄男謀財弒父 冰櫃藏屍三個月

2018年09月12日

先由母親頂罪 後被揭夥友行兇
高雄男謀財弒父 冰櫃藏屍三個月

姓丁長子（右）涉嫌殺害父親，被警方移送法辦。台灣《蘋果日報》

台灣高雄發生駭人聽聞的冰櫃藏屍案！47歲丁姓男子前日被揭遇害後被冰在家中冰櫃三個月，但案情在一日內數度峯迴路轉。先是死者妻子向警方坦認殺夫，但警方查出她只是為真兇長子頂罪。

疑兇被拘後向警方聲稱不滿家暴而失手弒父，但警方追查下案情再次逆轉，疑兇供認是因覬覦父親從祖母處得到的祖產，加上不滿管教，於是花百萬新台幣（約25.4萬港元）找來兩名友人幫忙弒父。疑兇還供稱母親幫忙把風，但其母否認。

案發高雄前鎮區，死者是47歲姓丁男子，與46歲洪姓妻子育有四名子女。由於丁男失蹤三個多月，警方兩個月前才接到家屬報警指丁男失蹤，但前晚揭發丁男遇害並被藏屍家中冰櫃。

丁妻被捕後供稱，今年6月4日上午，因債務與丈夫爭吵，對方憤而持開山刀作勢斬人，她情急下搶刀反斬死丈夫。丁妻續稱，與24歲大仔將屍體搬落地下的冰櫃99天，直至前晚警方揭發命案。然而，警方追查下，發現死者家人口供有出入，追查下，揭發死者妻子是為長子頂罪。

死者大仔被捕後聲稱，案發當日父親揚言「連你也殺」，他才奪刀後砍中父親頸部及身體多刀，「當下鮮血噴濺」。他以棉被綁屍後，將屍體抬入冰櫃。

死者遭殺害後，被家人用棉被包裹藏在冰櫃長達三個月。台灣《蘋果日報》

死者妻子被警方帶返警署。台灣《蘋果日報》

稱不滿家暴失手弒父

大仔又稱，事後清洗房間，再燒毀沾血衣物及丟棄犯案利刀。而行兇過程中死者二仔在四樓睡覺，三仔和孻女已上學。大仔為故佈疑陣，還要母親在父親死後一個月，到派出所報案父親失蹤，不料引起警員的疑心，多次上門拜訪，前晚才揭發死者被藏屍冰櫃，屍體已結冰，警方委託殯儀館人員向屍體淋熱水及用吹風機，才將厚冰化開，約兩個小時屍體連同棉被，送往殯儀館。

然而，案件曝光後疑點重重，疑兇稱砍中父親頸部與肩膀害命，但檢警發現，死者後腦出現不明傷痕，追查下，死者大仔才坦承：「事發時有另兩位朋友在家裏。」最後警方查出，丁男疑因覬覦父親從祖母處得到的祖產，加上不滿管教，於是找來兩名友人幫忙弒父。

警方昨已將與長子共謀殺人的蔡姓（23歲）硂高姓友人（21歲）帶回前鎮分局調查，兇嫌母子昨被移送高雄地檢署，複訊後被檢方聲押。

據悉，死者多年前曾分得4,000多萬元新台幣（下同，約946萬港元）遺產，但因沉迷聲色場所加上喜歡名車，大部份已遭揮霍。值得一提的是，弒父疑兇被查出曾兩度與未滿16歲的少女援交，遭判刑1年2月，平日也和父親一樣喜歡花天酒地。

台灣《蘋果日報》

下一則
下一則
「阿丁叫我來」探員一句破案

「阿丁叫我來」探員一句破案

母親叮囑家人 勿動冰櫃

台血案藏屍手法層出不窮